港府只保地產金融 競爭力每況愈下

中美貿易戰、本土社會動盪和全球瘟疫，已連環重擊香港內外需求，企業看不見前景，減慢投資步伐，甚或另覓他方，樓市氣氛就最能反映經濟景氣程度！近年不但先後有大型商業地流標收場，今年上半年港府賣地收益更僅百億港元，按年急瀉逾8成，並創11年新低，對於產業結構單一、稅基狹窄、財政長期依賴土地收入的香港，實乃一大警號。
雖然疫情總會過去，但對商業景氣和營商模式已造成深遠影響，例如網購與在家工作盛行，對商舖和寫字樓需求構成打擊，可能永遠難以彌補，奉勸港府且別老神在在，以為土地收入大跌只是短暫，未來必能回復舊觀。誠然，如今香港成為中美矛盾磨心，恐難有寧日，不少厭惡地緣政治風險的投資者和中高產，都選擇減持香港資產，甚至索性離場另覓亞洲據點或移民。面對人才與資金「雙失」，投資意欲低迷，若此趨勢得不到及時扭轉，勢拖慢土地發展步伐，港府能否實現長期建屋目標，不無挑戰。

商廈變400蚇劏房解住屋問題

放緊負

有國安法，根本唔駛驚

再有國安法加持唔死就奇

其實個個都知,大家食緊花生望住香港死, 因為能力有限根本改變唔到啲咩。

東方做咩呢排成日唱衰中港？

基本法賦予香港繁榮穩定

呢個問題由97後開始無變過
共狗越來越貪心地價貴過97 3倍

有能力既盡早移民吧～

基本法可唔可以順便賦予埋香港人有錢富貴

方丈作反？立左國安法社會穩定仲唔龍市？

D不動產炒高佢 扼殺其他產業生存空間 民生野都係連鎖集團先頂得住租金